究竟啲虛擬銀行有咩特別？

除左冇分行櫃員機，高息活期嗰啲（搶客姐，遲啲冇架啦），同我用滙豐渣打嗰app有咩分別？

補多樣 回贈高d
無喇

虛擬銀行嘅推出只係幫助市民大眾早啲適應無分行嘅來臨

推動傳統銀行搞好自己個app

慳返店租

你講左其中一樣最重要嘅嘢
而得你自己覺得唔重要

特別嘢你咪講左囉
高息,高回贈率重唔夠?
依家有咪lam盡佢, 無咪唔再用

營運成本低過傳統銀行好多，所以息口會高過傳統銀行

但賺錢能力又唔係特別高

無啦
VB 開始收收地皮,
間間既息都開始調低

你都係用56k好d

真, 不過ZA個回贈真心有賺
試過兩次回50%

燒完錢都係冇人用

唔知係牌照限制定咩，VB 唔多覺有咩賺錢既項目（按揭、借貸、保險......）

香港vb抄半唔抄半
再唔創新等摺一半

唔知頂到幾耐

廉航同傳統航空公司既分別？

真，至少出下credit card 呀
換外幣㕧d 基本野

成年前都有post嘈過啦，成堆人講VB點好點好，仲吹到傳統銀行會慢慢收皮

未成氣候

無分行係最大優點
匯豐app有好多野會叫你落分行填form
VB就無呢個可能性
用落安心好多

其他就分別不大

好多都係傳統銀行有份搞嘅

好多人幾球擺銀行，驚執7左追唔返

傳統銀行唔會被取代，只會加速轉型

擔心銀行執笠不如擔心自己比人呃仲實際啦

無得睇分行嗰啲黑絲

銀行老本行都係借錢出去 保險既話眾安最近都拎左保險牌可以賣保險

唔會比人打劫

佢地諗住死剩兩三間再整

傻仔

Why?

得Mox係渣打旗下啫

借錢息低

張單幾錢？

擠牙膏都合理

200試過一次

咁又唔多, 一百幾十啫
都爽啦

加快傳統銀行轉型，Citi有咗Citi Plus又冇最低結餘有得TT 免手續費

個app好用d

回過100%都係$100樓下嘅單

其實佢唔需要有提款機，但提供到ATM提款服務
例如ZA 行cirrus通道，可以本地ATM取現金
本身行呢類通道要收手續費，只係ZA比左咁解

開account 易好多

好似mox, 用個app 影一陣就開到account
傳統bank 點做到？搞個app 話可以係app 開戶, 結果又叫返你去分行補資料

方便囉ON9
而家都差唔多想cut埋個垃圾恆生

表哥住英國喺香港冇銀行戶口 靠虛擬銀行攞政府一萬蚊

整乜柒改乜柒上網改唔到都要上分行簽名

咁只係畀時間 傳統銀行 cut晒 平民分行

日日拎黎碌煙最正 由佢幾個月之前搞抽獎
試過不下30次20% 10幾次50% 5次100% 1次200%

你得 50 萬就高息既...

香港未有，但英國有間可做外匯無手續費。
有d細功能好貼心，例如儲零頭，佢可以幫你例如10.5鎊你用佢張卡比錢會收你11鎊，個0.5鎊幫你儲起佢。

佢慳左d 分行鋪租，人手
咪係利息回多d 比你吸引多d 存款

好多傳統bank都做到喎， citi 渣打 東亞 大新 呢d我都係網上用app開到戶唔使落分行

其實虛銀出股票買賣服務難唔難

應該要另外再申請個牌
但技術上可以學支牛咁用 IB

咁犀利
初初開始citi 西亞 係app度scan完叫人落分行繼續申請

借錢唔會打黎問長問短

即係呢個？
試過200%又食又拎

特別多錢

富途都搞緊虛擬銀行

咁咪好似信用卡迎新咁

垃圾SC MOX

做過傳統銀行都知入面養好多冗員

傳統銀行小小野就叫你落分行 分行少人做野就梗，排到仆街是常識吧，閒閒地搞你兩三個鐘最基本
依家虛擬銀行一定無隊比你排 只怪傳統銀行唔爭氣

留名

多咗data centre cost

傳統銀行唔駛咩？

香港vb特別在間間都中資

安心在哪？
唔駛畀人 sell?

無最低結餘係金管要求
唔關 VB 事

係 17 年未有 VB 時大貓已經攪緊🤷🏻‍♂️
應該都係金管要求🤷🏻‍♂️

係出左虛銀先有
早幾年都仲係一定要落分行

100%同200%都中過，但都係幾十蚊小額交易
ZA網購成6%，其實已屌打傳統銀行credit card
livi張卡而家仲出埋網購8%

傳統銀行好似得番渣打張smart card仲有得鬥下...

ZA係咪全部機都唔收費？
我試過入落ATM，畫面顯示可能要收錢之類，係咪唔使理

大貓而家個app唔會輸比VB
係個layout冇咁潮姐，但都配合銀行本身形象

本地ATM 係唔收，ZA幫你比左

Thanks
外國用知唔知點計法？

可唔可以唔好咁撚懶，Google 「ZA 提款手續費」 第一個result 就係

試過一次20% 回贈$5
二十次1.5%或以下

等睇燒完錢收皮

19年開始有喇， 渣打最先出， 果時未有虛銀，我仲記得果時5月中 星期日開，星期一就用到個戶口

我係網上開左呢幾間， 後尾先有虛銀 再虛銀開戶

試過兩次都係0.5%,咁樣我不如用mox去ok穩袋5%

方便賣出Bitcoin 出金

Livi呢間垃圾以為8%好正，點知睇條款原來係玩fulfillment，一個月後先畀返啲回贈，Mox同ZA都即時回贈啦。VB嚟講livi都算辣殺

香港啫

暫時對息高過銀行少少 方便易用滲透年青市場 未睇到有咩大作為
但係傳統銀行可以將d分行執柒佢又炒一部分人 營運成本大幅減少 唔洗養咁多冗員

你點知VB無

過幾年外判就慳埋

講真，有邊間係用得過

因為VB始終係新 暫時係AML方面鬆d
冇咁易俾人ban

VB所有員工頂盡一百幾十個人同一兩個寫字樓
冗極有限啦又賺得少要睇實盤數（好似都冇賺過）個個月交爆數都唔掂要炒人

傳統起碼幾百一千人 又分散幾十個分行寫字樓
多廢老又有派系 賺得又多 交唔夠數下個月補返就得

叻小小嘅人都唔入VB

冇外幣已經唔想用

Vb始終cloud base重過Traditional bank
hardware 同第三方License 佔cost重

上面講到回贈咁爽，岩岩睇原來每月上限200

冇架 佢地只係想搶無本生利既生意黎做
用另一個方式去打其他傳統銀行分薄傳統銀行影響力
唔通同你有親 減少咗成本就會派比你咩

係其他銀行draw錢好快
唔洗其他銀行搞手續已經可以直接提款

za card 好似唔係

mox有冇上限先

1000大元

仆街政府只批支資搞VB點用
外資入到嚟香港人仆倒去開

ZA網頁寫每月獎賞上限為 20,000 個 ZA Coin （即可兌換成 HKD 200）

安心在唔會叫你落分行
有邊個會鍾意落分行排隊

係咪睇錯？
9. The Reward is capped at 1,000,000 ZA Coins (or HKD 10,000) per transaction.

mox 囉, 90% 渣打+HKT, 10% Ctrip
或者開citi plus (雖然唔係VB)

屌佢CITI PLUS攪一大輸又係叫我去分行, 仲要我住O個區都無CITI BANK

地產霸權下係出路嚟

好多人
你自己去任何一間銀行睇下就知
雖然我都唔明
有啲4-50 歲既廢中廢老會同你講唔識用櫃員機
更唔好講網上銀行啦

廉航你都見到空姐
但 VB 你見唔到啲職員姐姐

VB擺明唔係target佢地啦
我講緊VB唔使落分行對我黎講係好處
其他人鍾意落分行唔影響呢樣對我黎講依然係優點

即刻唔鍾意VB

livi係支銀

Livi 8%?...

真係純粹食佢1%息,好過擺傳統銀行
每個月d息資助我食餐晏都好

拎綜援有冇邊間虛銀係查唔到

8% 至到五月尾啦

za bank 痴撚線網購6％回贈
定存1％利息
每次消費都有得抽獎
抽過200％ 同 50％回贈

livi係中銀

10%都唔想用

係citi柒姐
我試過用大貓都可以remote開戶

都唔係離岸

其實唔洗咁煩
同證券商合作就得
好似kakao bank咁

有，就係全部都有中資背景！

hahahahhaha

就算離岸,但係都會有FATCA/CRS?
唔知社署查唔查到

最特別係同一般銀行用網銀無分別

我開citi開到炆 之後走左去用mox
呢家個我都係睇app好唔好用居多
方便 清楚 快 唔多功能
傳統銀行個app太多野 要重製簡化始終有包袱係度

如果係上aws果d其實好撚貴

應該無睇錯
我都係網站睇6%回贈每月上限

個世界大勢係行 A.I.
員工估計到時會炒 8成

咪就係想搏下社署有冇咁先進

其實有著數,客就排山倒海做新客

點解冇特別? 用開Dukascopy, 買BTC同ETH,又係瑞士銀行

新奇、有趣、好玩
Mox可以將存款放落唔同戶口

冇1%不了

無左優惠唔會用

6%係online shopping , 所以online shopping 買三千幾蚊就停，用返hsbc

開戶方便
用落同花旗App冇咩分別

唔洗朝朝見到成排廢老等銀行開門

試過3次200%
買59蚊野，送118蚊

開傳統bank 戶口勁麻煩

做仼務中過1000蚊回贈

咩任務

派左10蚊利是畀個fd

用嚟買bitcoin

VB 利息高係因為成本低 當然呢一刻係為左推廣而燒錢 更加推高左個息

但過段時間 normalize之後 唔燒錢既情況下 VB俾到既利息都應該仲係比傳統銀行高

好奇virtual bank點樣自己整個戶口出黎擺錢？

佢會唔會其實都係用緊某個傳統銀行嘅戶口入住client嘅錢
然後用嗰個銀行戶口玩股票

美奇名話自己係虛擬銀行 實際上佢只係借虛擬銀行個名去集資炒基金嘅老千

利申咩都唔識
亦有認真做research 搵vb點保管啲錢 但搵唔到
希望有連登仔答到我

人地同正規銀行一樣攞左牌架

你on9
就算傳統銀行都唔會拎客D錢炒股啦

無傳統銀行咁多野玩
多數得活期
如果係果度借一舊錢
信貸評級又唔知點計
唔知會唔會花

覺得中意mox 多d
起碼有渣打個名後面撐住